// src/data/geographyQuestions.js

const geographyQuestions = [
    // Perguntas sobre Capitais
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual é a capital do Brasil?",
      options: ["Brasília", "Rio de Janeiro", "São Paulo", "Salvador"],
      answer: "Brasília",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual é a capital da França?",
      options: ["Paris", "Lyon", "Marselha", "Nice"],
      answer: "Paris",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual é a capital do Japão?",
      options: ["Tóquio", "Osaka", "Quioto", "Nagoya"],
      answer: "Tóquio",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual é a capital da Austrália?",
      options: ["Sydney", "Melbourne", "Canberra", "Brisbane"],
      answer: "Canberra",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual é a capital do Canadá?",
      options: ["Toronto", "Ottawa", "Vancouver", "Montreal"],
      answer: "Ottawa",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual é a capital da Argentina?",
      options: ["Córdoba", "Rosário", "Buenos Aires", "Mendoza"],
      answer: "Buenos Aires",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual é a capital da Alemanha?",
      options: ["Berlim", "Munique", "Frankfurt", "Hamburgo"],
      answer: "Berlim",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual é a capital da Itália?",
      options: ["Roma", "Milão", "Veneza", "Florença"],
      answer: "Roma",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual é a capital da Espanha?",
      options: ["Barcelona", "Madri", "Sevilha", "Valência"],
      answer: "Madri",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual é a capital da Rússia?",
      options: ["São Petersburgo", "Moscou", "Kazan", "Novosibirsk"],
      answer: "Moscou",
    },
    // Perguntas sobre Países e Continentes
    {
      category: "Geografia",
      question: "Em qual continente está localizado o Egito?",
      options: ["Ásia", "África", "Europa", "América do Sul"],
      answer: "África",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual país tem o maior território do mundo?",
      options: ["Canadá", "China", "Estados Unidos", "Rússia"],
      answer: "Rússia",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual é o país mais populoso do mundo?",
      options: ["Índia", "China", "Estados Unidos", "Indonésia"],
      answer: "China",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual é o menor país do mundo em área territorial?",
      options: ["Mônaco", "Vaticano", "Nauru", "Tuvalu"],
      answer: "Vaticano",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Em qual continente está localizado o Brasil?",
      options: ["América do Norte", "África", "América do Sul", "Europa"],
      answer: "América do Sul",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual país é conhecido como 'Terra do Sol Nascente'?",
      options: ["China", "Japão", "Coreia do Sul", "Tailândia"],
      answer: "Japão",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual país faz fronteira com a Espanha a oeste?",
      options: ["França", "Portugal", "Itália", "Alemanha"],
      answer: "Portugal",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual país possui o maior número de ilhas no mundo?",
      options: ["Noruega", "Indonésia", "Suécia", "Filipinas"],
      answer: "Suécia",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual país é completamente cercado pela África do Sul?",
      options: ["Lesoto", "Suazilândia", "Botsuana", "Zimbábue"],
      answer: "Lesoto",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual é o único país que faz fronteira com o Reino Unido?",
      options: ["França", "Irlanda", "Bélgica", "Noruega"],
      answer: "Irlanda",
    },
    // Perguntas sobre Características Físicas
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual é o rio mais longo do mundo?",
      options: ["Rio Nilo", "Rio Amazonas", "Rio Yangtzé", "Rio Mississippi"],
      answer: "Rio Nilo",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual é a montanha mais alta do mundo?",
      options: ["K2", "Monte Everest", "Kangchenjunga", "Monte Kilimanjaro"],
      answer: "Monte Everest",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual é o maior oceano do mundo?",
      options: ["Atlântico", "Pacífico", "Índico", "Ártico"],
      answer: "Pacífico",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual é o maior deserto quente do mundo?",
      options: ["Deserto do Saara", "Deserto de Gobi", "Deserto da Patagônia", "Deserto da Arábia"],
      answer: "Deserto do Saara",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual é o lago mais profundo do mundo?",
      options: ["Lago Baikal", "Lago Tanganica", "Lago Superior", "Mar Cáspio"],
      answer: "Lago Baikal",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual cachoeira é considerada a mais alta do mundo?",
      options: ["Cataratas do Niágara", "Salto Angel", "Cataratas Vitória", "Cataratas do Iguaçu"],
      answer: "Salto Angel",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual é o ponto mais baixo da superfície terrestre em terra firme?",
      options: ["Vale da Morte", "Depressão do Turcomenistão", "Mar Morto", "Lago Assal"],
      answer: "Mar Morto",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual é a maior ilha do mundo?",
      options: ["Groenlândia", "Nova Guiné", "Borneo", "Madagascar"],
      answer: "Groenlândia",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual é o maior continente em área?",
      options: ["África", "Ásia", "América do Norte", "Antártica"],
      answer: "Ásia",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual é a cordilheira que separa a Europa da Ásia?",
      options: ["Montes Urais", "Alpes", "Himalaia", "Montes Atlas"],
      answer: "Montes Urais",
    },
    // Perguntas sobre Bandeiras e Símbolos Nacionais
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual país tem uma bandeira completamente vermelha com uma estrela dourada no centro?",
      options: ["China", "Vietnã", "Turquia", "Marrocos"],
      answer: "Vietnã",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual país tem uma bandeira com uma folha de bordo vermelha?",
      options: ["Estados Unidos", "Canadá", "Dinamarca", "Áustria"],
      answer: "Canadá",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual é o único país que tem uma bandeira não retangular?",
      options: ["Nepal", "Suíça", "Japão", "Butão"],
      answer: "Nepal",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual país possui uma bandeira com um círculo vermelho sobre um fundo branco?",
      options: ["Japão", "Indonésia", "Bangladesh", "Singapura"],
      answer: "Japão",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual país tem uma bandeira verde com uma lua crescente e uma estrela?",
      options: ["Paquistão", "Argélia", "Líbia", "Arábia Saudita"],
      answer: "Paquistão",
    },
    // Perguntas sobre Línguas Oficiais
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual é o idioma oficial do Brasil?",
      options: ["Espanhol", "Português", "Inglês", "Francês"],
      answer: "Português",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual destes países tem o francês como língua oficial?",
      options: ["Alemanha", "Canadá", "Itália", "Espanha"],
      answer: "Canadá",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual é a língua oficial do Egito?",
      options: ["Árabe", "Inglês", "Egípcio Antigo", "Francês"],
      answer: "Árabe",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Em qual país o hindi é uma das línguas oficiais?",
      options: ["Paquistão", "Nepal", "Índia", "Sri Lanka"],
      answer: "Índia",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual país tem o alemão como língua oficial?",
      options: ["Bélgica", "Áustria", "Dinamarca", "Suécia"],
      answer: "Áustria",
    },
    // Perguntas sobre Fuso Horário e Linhas Imaginárias
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual linha imaginária divide a Terra em Hemisfério Norte e Sul?",
      options: ["Meridiano de Greenwich", "Trópico de Câncer", "Linha do Equador", "Trópico de Capricórnio"],
      answer: "Linha do Equador",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual é o nome do meridiano que define o fuso horário GMT?",
      options: ["Meridiano de Greenwich", "Meridiano de Paris", "Meridiano de Brasília", "Meridiano de Tóquio"],
      answer: "Meridiano de Greenwich",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Quantos fusos horários existem na Rússia?",
      options: ["5", "7", "9", "11"],
      answer: "11",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual país adota o primeiro fuso horário (UTC+14)?",
      options: ["Kiribati", "Fiji", "Tonga", "Samoa"],
      answer: "Kiribati",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual é o fuso horário padrão do Brasil (horário de Brasília)?",
      options: ["UTC-2", "UTC-3", "UTC-4", "UTC-5"],
      answer: "UTC-3",
    },
    // Perguntas sobre Regiões e Estados
    {
      category: "Geografia",
      question: "Quantos estados possui o Brasil?",
      options: ["24", "25", "26", "27"],
      answer: "26",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual é o maior estado brasileiro em área territorial?",
      options: ["Pará", "Mato Grosso", "Amazonas", "Minas Gerais"],
      answer: "Amazonas",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Em qual região brasileira está localizado o estado da Bahia?",
      options: ["Norte", "Nordeste", "Centro-Oeste", "Sudeste"],
      answer: "Nordeste",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual estado brasileiro é conhecido como 'Terra da Garoa'?",
      options: ["Rio de Janeiro", "São Paulo", "Paraná", "Santa Catarina"],
      answer: "São Paulo",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual destes estados NÃO faz parte da região Sul do Brasil?",
      options: ["Paraná", "Rio Grande do Sul", "São Paulo", "Santa Catarina"],
      answer: "São Paulo",
    },
    // Perguntas sobre Curiosidades Geográficas
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual cidade é conhecida como 'Cidade Luz'?",
      options: ["Paris", "Nova York", "Londres", "Tóquio"],
      answer: "Paris",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual país é famoso por seus moinhos de vento e tulipas?",
      options: ["Bélgica", "Holanda", "Dinamarca", "Suécia"],
      answer: "Holanda",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual cidade é cortada pelo Rio Tâmisa?",
      options: ["Paris", "Berlim", "Londres", "Viena"],
      answer: "Londres",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual é a cidade mais populosa do mundo?",
      options: ["Xangai", "Tóquio", "Mumbai", "São Paulo"],
      answer: "Tóquio",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual país é conhecido como 'Terra dos Mil Lagos'?",
      options: ["Noruega", "Finlândia", "Canadá", "Suíça"],
      answer: "Finlândia",
    },
    // Perguntas sobre Clima e Vegetação
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual é o maior bioma do Brasil?",
      options: ["Amazônia", "Cerrado", "Mata Atlântica", "Caatinga"],
      answer: "Amazônia",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual tipo de clima é característico do deserto do Saara?",
      options: ["Tropical", "Árido", "Temperado", "Mediterrâneo"],
      answer: "Árido",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual é a vegetação típica das regiões polares?",
      options: ["Taiga", "Tundra", "Savana", "Floresta Temperada"],
      answer: "Tundra",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual bioma é conhecido por suas árvores coníferas?",
      options: ["Taiga", "Savana", "Deserto", "Floresta Tropical"],
      answer: "Taiga",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual fenômeno climático é caracterizado pelo aquecimento anormal das águas do Oceano Pacífico?",
      options: ["La Niña", "El Niño", "Monções", "Furacão"],
      answer: "El Niño",
    },
    // Perguntas sobre Demografia
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual cidade brasileira tem a maior população?",
      options: ["Rio de Janeiro", "São Paulo", "Salvador", "Belo Horizonte"],
      answer: "São Paulo",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual país tem a maior densidade populacional do mundo?",
      options: ["Mônaco", "Cingapura", "Bangladesh", "Malta"],
      answer: "Mônaco",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual é o país mais novo do mundo, reconhecido em 2011?",
      options: ["Kosovo", "Sudão do Sul", "Timor-Leste", "Eritreia"],
      answer: "Sudão do Sul",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual país possui a maior colônia japonesa fora do Japão?",
      options: ["Estados Unidos", "Brasil", "Peru", "Austrália"],
      answer: "Brasil",
    },
    {
      category: "Geografia",
      question: "Qual é o segundo país mais populoso da África?",
      options: ["Nigéria", "Etiópia", "Egito", "República Democrática do Congo"],
      answer: "Etiópia",
    },
  ];
  
  export default geographyQuestions;
  